岩岩睇完天龍八部小說。好正

臨尾一日睇哂第五本
俠武小說真係好毒

未睇哂 考埋個濕鳩試就睇

都睇左半個月

臨尾3頁紙講段譽冚家剷再黎個反高潮真係好精彩

原來大遼南京即係今日既北京

冇段皇爺 冇天龍八步 同唔同意

天龍八部》部分表達了佛家的哲學思想，就是人生大多數是不幸的。佛家對人生比較悲觀，人生都要受苦，不管活得怎樣好，最後總要死，當然沒辦法。佛家思想對人生真諦有深刻的理解。

段王爺大技:屌你老母西!

游坦之好撚正

喬峰同阿朱真係好能正

死狗公 玩腳

天龍八部寫盡人間眾生相
好記得最後結尾嘅句子：
各有各的緣法，慕容兄與阿碧如此，我覺得他們可憐，其實他們心中，焉知不是心滿意足？我又何必多事？

新版改到好怪

仲以為佢係final boss

忍唔住睇黃日華版
阿朱死果part

始終tvb選角最好

蕭峰親手殺死阿朱個part

天龍三兄弟，最逍遙嗰個係乜都冇做過嘅虛竹，雖然佢一心想入返少林但係始終返唔到

全部都係bugs, 新版仲改到慕容博柒哂

新版好似段溝唔到王語焉
娶左兩個妹

結尾紫 峰 游一齊死我覺得都正
太悲劇了

真係睇到不能自拔

原來虛竹個夢姑係李秋水個孫
即係西夏公主

唔怪得畀童姥拎入來陪虛竹啦

感覺金庸係打算寫完段喬兩條友寫游坦之
之後寫八個主角

虛竹我覺得寫得麻麻地

李秋水我都覺得係值得發揮

我諗慕容本身都打算詳寫
不過八個主角佢寫唔來
所以直線令慕容復崩潰

我覺得西夏果面完得太急

那一年，慕容博魂飛魄散地從雁門關外逃回蘇州燕子塢參合莊，在門戶緊閉的地窖裡躲了七天。這七日來，他全身顫抖，心下駭懼，不論妻子如何柔聲安慰，溫言開解，他心中的恐懼始終減不了一分一毫。雁門關外那血肉橫飛的情景令他難以成眠，便是在睡夢之中，也總見到那個滿臉虯髯的大漢，圓睜雙目，眼中似在滴血，又似要噴出火來，他左掌揮擊、右手刀劈，便有人筋骨碎裂，腦袋落地。慕容博遠遠躲在山岩之後，見到這契丹人片刻間便殺了己方十幾個漢人豪傑，見他踢到帶頭大哥和丐幫幫主汪劍通，見他以短刀在山壁上刻字，見他縱身躍入深谷，又見他從山谷中拋上一個嬰孩……慕容博在山岩後躲了良久，直到天色已黑，一名漢人武人抱了那孩子，帶著帶頭大哥和汪劍通離去，他依然渾身僵直，要走一步路也難……

-----------------------------------------
入秋之後，他再度扮作商販前往登封，居於舊居，晚間便潛入藏經閣借取武學秘本，數月之後，又抄得十餘冊功訣。一日午夜，他在閣中揀閱書冊，見左手書架上擺著一疊抄本，最上一冊封皮題簽“般若掌精要”，當下取了一本，揣入懷中。正要轉身走出閣門，忽然身後風聲颯然，有人在他左肩一拍，低聲道：“跟我來！”

慕容博大驚，怎地有人近身卻毫無警覺？回頭看時，只見一個魁梧的人影閃身出閣，便發足跟在他身後。那人奔出數里，來到山谷中一塊平野之上。那人陡然止步，轉身道：“你偷學少林武功，成就不錯了吧？待我試試。”說著出掌拍來。慕容博不敢大意，舉掌相迎，撂開敵掌時，只覺來掌勢道凌厲，內勁雄渾，當即退開一步，說道：“在下斗膽向少林寺藏經閣借抄武學典籍，抄過之後，原本歸還，不敢有絲毫損毀。抄本僅供在下一人自學，決不轉授旁人。不知閣下是否少林弟子？還請高抬貴手，不予追究。”

金庸做乜鳩 慕容博變到好柒

果陣睇阿朱果part睇到喊

睇完好想返大陸旅行
去哂西夏 遼 大理 吐蕃

新版娶左婉妹 鐘靈

新版結局其實好d
但鐘靈同另外個條友唔多關事囉
格硬娶做老婆咁
娶木婉清就正常

我鐘意婉妹多過王姑娘

Same

解釋返點解幕容復咁柒
之前個阿爸型過仔太多，勁有人覺得係bug

呀爸咁勁係因為佢識用參合指
上面呢段邊到黎，我睇過新舊版都好似無呢段

睇左2，3次，正到‼️‼️‼️

新版都新左兩次架
最新果個係無易筋經架啦

書?
其實好能長 睇一次都成兩個星期

除左連城訣，最sad就係天龍
段譽虛竹冚家產，蕭峰殺阿朱，阿紫殉情
仲有游坦之都係個悲劇人物
同射雕三部曲有得bbq真係好大對比

yes,真係好好睇
金庸d小說常會睇到唔捨得訓

係呀
日日八點睇到三點先瞓
現在無野睇好撚無聊

中學有一年暑假成個月都喺屋企睇金庸，訓醒就睇，睇完就訓，一口氣睇晒14本，真係好爽

十四本一個暑假睇得哂?

以前讀書果陣朝早迫人睇書
日日都睇金庸D書

每日睇十幾個鐘，真係除咗訓覺食飯沖涼就係睇
多數一日睇一本(十章)
一個月差唔多啦
諗返起都覺得自己嗰陣好癲
考完個exam再睇多次回味下先

阿朱阿紫真係悲情姐妹花

年少多好

點解冇睇過

小說都睇左兩三次
真係正到痴線
蕭峰果種霸氣，比郭大俠更加大俠。

有新版
同埋最新版

好似係

睇完突然空閒好空虛

睇埋其他啦
我嗰陣睇晒十四本都好空虛，不過之後得閒都會再loop下

唔睇lu
睇武俠小說好沉迷
時間過得太快

同埋其他書d劇情都略知
無乜新鮮感

想找點未劇透的書

睇啲短嘅囉
又唔出名唔洗驚劇透，又唔會耗太多時間

我個名

其實三個主角最後都得唔到最想要嘅野

腳膠遊坦之v.s. S女王阿紫

蕭峰係以自己嘅想法出發 覺得0岩就做 俠義精神又唔受法律束縛梗係型

郭靖單挑北斗天罡陣果陣都型 但之後為國家入左襄陽城有入冇出 為民族嘅精神都可敬

俠之大者 為國為民 同蕭峰兵諫耶律洪基係同一層次

蕭峰為宋為遼止戰 兩邊既人都覺得佢英雄

段/虛竹有女

算係咁

反而其他角色慘好多

蕭峰要嘅係人生目標同埋冇人睇佢種族嘅地方 好可惜冇

(新修限定) 段譽要神仙姐姐 最後發現港女王根本唔係 仲會老 所以都係冇

虛竹只係想歸回佛門 然而亦係冇

個人好鍾意蕭峰大戰聚賢莊個章，各種冤屈令人抖唔到氣咁

鍾意遊坦之戴面具
以為阿紫做返好人
但原來仲係好奸果種震撼感

游坦之
林平之
兩個都悲劇人物 條路一d都唔平坦

天龍之後射吊

林平之差好撚遠

林平之自己都奸奸地
但面具佬完全係命運擺佈

天龍每次睇都有唔同既體會
天龍睇左7次 每次都精讀
睇1次都要個零月
不過只睇新版（二版）
新修始終興趣不大

希望呢個post 高質啦

睇到晚飯都無食

咁我又冇巴打咁入神
每日大約抽3-4個鐘睇
一路睇一路係腦度重現d畫面
所以如果話睇戲忠於原著/選角好之類..
其實有咩好得過自己腦海演一套出黎

之前睇過果d 17射雕post
睇到成班為左個大陸妹圍埋打j 真係

睇左半個月
瘦到人生出現第一次腹肌

不過講真
幻想真係好正
因為天龍我未睇過電視劇
人物個樣都幻想出來
不過真係覺得tvb揀黃日華做喬峰好正

睇完小說忍唔住上網睇返tvb拍阿朱死果幕
老老實實 以前tvb d劇
雖然資源少
但配樂同鏡頭真係做得幾好
打鬥更加係大陸下下出特技無得比

但睇幾個版本
游坦之都唔恐怖
比我心目中差好撚遠

花了一生 為一個目標 結果發現係無謂多餘絕望既

鳩摩智練武 練哂先知會走火入魔
段正淳食女無數 最後一個個死係佢面前

廷慶太子報仇 最後先知皇位一早已經係屬於佢個親生仔

段正淳班女一直想係元配搶返段正淳 最後先知原來佢仲有大把女，從來無真心投入畀任何一個女人

李秋水童姥爭無崖子，最後先知無崖子一早有意中人

慕容公子一直以為自己最強，就算不能復辟燕國，都以南慕容而自負。結果發覺自己武藝係垃圾

蕭遠山幫蕭峰殺盡所有仇人，原來只係殺了蕭峰在中原最喜歡的親人

金庸都講過佛學係悲觀
一面睇一面總覺得
每個角色都有出家為僧為道既理由
反而虛竹本身為和尚
最後認了父母 娶了老婆 當了掌門，過幸福生活
人生或者係無大志的人最完滿

舊版結局好啲
新版太怪

笑你我枉花光心計

他朝倆忘煙水

講真
黃霑填武俠小說d歌真係掃鳩哂

天龍八部黎講，難念的經最屈啦

女兒意 英雄癡 吐盡恩義情深幾許
塞外約 枕畔詩 心中也留多少醉
磊落志 天地心 傾出摯誠不會悔
獻盡愛 竟是哀 風中化成唏噓句
笑莫笑 悲莫悲 此刻我乘風遠去
往日意 今日癡 他朝
兩忘忘煙水裡

喬峰同阿朱真係好撚正

婉妹

塞外牛羊空許約

吊
呢一句我都好撚記得

趙學而做婉妹都幾正

青石橋果part好撚有畫面

lm

講畫面我覺得慕容殺死包不同都好有畫面

我記得以前睇實體書有插畫

其實有冇人諗過本野唔只係金庸一個人作？

啲回目名真係好正，仲要填到入宋詞
塞外牛羊空許約
紅顏彈指老 剎那芳華
金庸真係好神

講緊倪匡寫嗰part?

三兄弟線最正一定係喬峰
最後自殺嗰段 中學睇真係驚為天人

我都係問下姐 因為文學歷史乜q都好勁

倪匡有份寫咩

老老實實
我覺得遊坦之同阿紫相遇去到阿紫盲撚左
都唔係金庸寫

紫盲就講到明係倪匡寫啦
金庸都話係得盲呢一part先係倪匡寫 其他倪寫既都刪哂

但我又覺得戴面具同啜腳金庸寫唔出

好似係金庸唔得閒搵咗倪匡代筆一排，倪匡好憎阿紫所以寫盲咗佢，之後金庸寫返又醫返好

阿紫盲果part係佢寫
其實佢寫左好多
因為連載時金庸去左旅行無得停稿

但金庸話出書已經刪哂倪寫既部分
但盲佢覺得有意思就keep低

我諗唔止咁少啦

書入面有個大遼面具張相

真係睇到心都寒鳩埋

唔太記得劇情
但天龍真係睇得最爽最fantasy

中學同學都話悶
但我覺得好正

其實點解咁多連登仔都係到話 天龍三主角結局都sad呢

蕭峰就話係慘姐 但虛竹對死左老豆老母睇化左 一直以黎都係對做唔返和尚而耿耿於懷 而係結尾段譽都成功開解左佢 話出家同唔出家冇分別 唔出家都可以拜佛同推行佛法
段譽方面 最後佢雖然同唔到王語嫣一齊 但佢明白到自己一直咁痴戀王係源於心魔 最後佢心魔已解 佢都冇覺得留戀 反而係開心wo 所謂各有各的緣法